
\beginsong
\songname{Anděl}
\songautor{Karel Kryl}

\verse
[G]Z rozmláce[Emi]nýho kostela [G]v krabici s [D7]kusem mýdla
přinesl jsem si anděla, polámali mu křídla.
Díval se na mě oddaně, já měl jsem trochu trému, 
tak vtiskl jsem mu do dlaně lahvičku [D7]od par[G]fému.
\endverse

\refrain
[G]A proto, [Emi]prosím, věř mi, [G]chtěl jsem ho [D7]{}žádat,
[G]aby mi [Emi]mezi dveřmi [G]pomohl [D7]hádat,
[G]co mě čeká [Emi D7]a nemi[G]ne,
[G]co mě čeká [Emi D7]a nemi[G]ne.
\endrefrain

\verse
Pak hlídali jsme oblohu pozorujíce ptáky,
debatujíce o Bohu a hraní na vojáky.
Do tváře jsem mu neviděl, pokoušel se ji schovat,
to asi ptákum záviděl, že mohou poletovat.
\endverse


\verse
Když novinky mi sděloval u okna do ložnice,
já křídla jsem mu ukoval z mosazný nábojnice.
A tak jsem pozbyl anděla, on oknem uletěl mi,
však přítel prý mi udělá nového z mojí helmy.
\endverse
\endsong